---
title: >-
    بخش ۸۹ - درین چمن دل مرغان زمان زمان دگر است
---
# بخش ۸۹ - درین چمن دل مرغان زمان زمان دگر است

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>درین چمن دل مرغان زمان زمان دگر است</p></div>
<div class="m2"><p>بشاخ گل دگر است و به آشیان دگر است</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>بخود نگر گله های جهان چه میگوئی</p></div>
<div class="m2"><p>اگر نگاه تو دیگر شود جهان دگر است</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>به هر زمانه اگر چشم تو نکو نگرد</p></div>
<div class="m2"><p>طریق میکده و شیوهٔ مغان دگر است</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>به میر قافله از من دعا رسان و بگوی</p></div>
<div class="m2"><p>اگرچه راه همان است کاروان دگر است</p></div></div>